[少旅藏都] 17日西藏之旅

大家去旅行時往往會拍下許多照片 ，但回家後你又曾看過那些照片多少遍？
絕大部份人就只會把照片封塵，從此沒再看過。
有見及此，小弟決定以vlog的形式紀錄自己這次的旅行，同時以遊記的方式補充一些vlog裏面沒有交待到的事。
不過今次是小弟第一次拍vlog，所以一開始可能有些不習慣，但保證之後的片會越來越精彩，請大家多多包涵。

今次整個旅程歷時17日：
Day 1 香港-->廣州-->上火車
Day 2 廣州-->西寧 (火車上)
Day 3 西寧-->拉薩
Day 4 拉薩適應一天
Day 5 拉薩-->日喀則
Day 6 日喀則-->薩嘎
Day 7 薩嘎-->瑪旁雍措(聖湖),岡仁波齊(神山),拉昂措(鬼湖)-->塔爾欽
Day 8 轉山
Day 9 轉山, 塔爾欽-->薩嘎
Day 10 薩嘎-->佩古措-->定日-->絨布寺-->珠峰大本營
Day 11珠峰大本營-->加烏拉山口-->日喀則
Day 12 日喀則-->羊卓雍措-->卡若拉冰川-->拉薩
Day 13 拉薩-->納木措
Day 14 納木措-->拉薩
Day 15 拉薩(八廓街、羅布林卡、哲蚌寺)
Day 16 拉薩(布達拉宮、大小昭寺、色拉寺)
Day 17 拉薩-->香港

事不宜遲，去片

Day 1

由於每日由廣州去拉薩的火車只有一班 11:45am 出發，因此一早就要起床 ，出發去羅湖過關，然後再搭和諧號去廣州火車站。
留意是廣州火車站，千萬不要去錯廣州東/廣州南。不過深圳去廣州站的火車班次較少，大家要小心，如果萬一買不到票的話可以選擇先搭去廣州東站，然後再搭地鐵去廣州站。

而小弟就是買不票的那位，所以唯有先到廣州東站，之後再搭地鐵，大概需要額外花30分鐘左右，幸好早了出門口才沒事。由於小弟是在攜程買火車票，所以要先到站外的售票處取票，然後才可以入閘。

幸好最後都趕得及，順利上車。開車之後就會有乘務員來叫你換票，還有會給你一張「生死狀」。

原本滿心期待同房會有甚麼人，誰知可能因為是淡季的關係，6張床只有我一個人睡。
但由於一個人實在太無聊，所以我決定四處找人聊天，以及開始尋找火車上的香港人。由於開車時已是中午，過了一會兒後，開始有個大叔推着車叫賣火車便當。本來一開始我看到那個便當，我是拒絕的 ，但後來想想我今早連早餐也未吃就趕着出門，真的開始有點肚餓。於是在他掉頭走第二遍時我唯有屈服，買了這個頹飯，盛惠$25人仔。

然後當我正在「享受」這個便當時，突然迎面有兩個衣着打扮極似香港人的一男一女迎面走來，加上隱約聽到他們說廣東話，於是便認識了我在這趟火車之旅上的旅伴。
一起吃過飯後，我們就決定繼續在火車上尋找有沒有其他香港人存在。可惜一路尋找只發現幾個說廣東話的廣州人，不過說廣東話就是特別的親切，所以也聊了好一陣子，也順便令時間過得快一點。
不知不覺就已經到了晚飯時間，由於實在不想再食火車便當，於是決定在長沙站停車時，下車到月台買飯吃。最後便隨便挑了一個賣相不錯，看起來又不太辣的飯盒吃。

食評：好食過火車便當，又較便宜，值得一試。

吃過晚飯後，再聊了一下天，然後便開始覺得睏了，因為今天一早已經起床，然後一直舟車勞頓，加上火車晚上10時就會開始關燈，所以關燈後不久就睡着了。

Day 2待續…….
(大家對於西藏旅行有咩問題都可以隨便問/留言，我識答一定盡量答)

可能第一次拍片 見你都幾緊張同埋咬字可以清楚d
因為成日聽唔清楚你講乜
不過拍慣左有信心應該會好d

成個trip洗費大約要幾多?
我都想去一次西藏睇下

lm

樓主幾時去 ？ 淡季咁少人去架咩

exactly 因為真係第一次拍 同埋第一日比較緊張 趕頭趕命 所以我都親手加返字幕等大家清晰d 放心 之後d片會越來越好

問得好 巴打你呢個問題我會留返在片裏面解答

你肯定無睇片 片頭一開始未講左，罰你返去重睇

無睇片

勸你唔好太hardsell叫人睇片 會俾人屌

支持

睇完你段片好正
想知用乜apps整

支持西藏巴

皮已正 加油

Day 2

收睇vlog (全高清有字幕) :

這次算是小弟第一次乘搭這麼長途的火車，之前最多只曾坐過幾個小時的大巴。因此其實難以想像要在火車上生活整整一天究竟會是如何。

本來早上打算在西安停站時順道看看月台有沒有早餐賣，誰知只有西北風，可能大陸人不太喜歡早起床做生意吧，所以唯有死死氣氣地走回車上吃從香港帶來的合味道杯麵。

吃完杯麵後，就開始計劃如何快速渡過這24小時。首先當然是玩啤牌，自古以來人們都以啤牌來消磨不少時間，而我亦不例外。但再鋒利的啤牌都有玩厭的一天，在所有花式都玩過後，就開始拿出一早download了電影的notebook出來看電影。

在火車上看東方快車謀殺案確有另一番味道。

戲也看完後終於捱到午餐時間，由於已經不想再吃飯盒/便當，所以便決定與另外兩位香港朋友一起去餐車試試。其實如果想吃的話，找多幾個人一起吃的話會比較好，因為一道菜也要三四十元，在大陸來說已經不算便宜。所以幾個人一起叫幾道菜再share會較划算。最後叫了一碟回鍋肉和芹菜炒牛肉，以及一個蕃茄蛋花湯，再加碗飯就食飽了。

食評：回鍋肉唔錯，可以一戰，其他菜就一般般，無特別。

吃過午餐後，還有大半日要捱，回到房間發現同房的大陸夫婦在看某套港產警匪片，所以便順路加入觀戰。之後再與附近的小孩和內地年輕人搭訕聊天，不知不覺就差不多要轉車了。

老實說，其實廣州至西寧這段路確實沒有甚麼令人嘩然的美景，因此在網上很多人都建議可以skip了這段路，由香港直接坐飛機至西寧，順路遊覽青海湖/茶卡鹽湖先再上西藏。不過我知道很多人聽完之後，仍然會犯賤地去嘗試坐52個鐘火車，包括我在內。

基本上廣州至拉薩的火車都需要在西寧站落車，到對面月台轉乘另一台火車。因為由廣州到西寧段的火車只是普通火車，並沒有供氧等設備，因此需要轉換至為青藏鐵路而設的火車。

由於在西寧站的停站時間頗長，有二十分鐘左右，因此大家不必趕急上車，可以先在月台參觀一下或者購買一些零食等等。而聽聞有一樣東西是必試的就是酸奶，因此小弟都買了一杯試吃。

食評：味道不錯，酸度適中，如果喜歡奶類製品的朋友一定要買來吃。

上車時其實已經是晚上八點左右，在開車後不久就會經過第一個景點---青海湖。但由於天色已暗，因此其實青海湖的風景變得不怎麼樣，這也是很多人說由廣州上拉薩這趟火車的壞處，就是經過青海湖時已是晚上，所以無法看到漂亮的青海湖。

在火車上再四處逛了一會後便來到關燈的時間，其實第二天的感覺比第一天要好，時間過得不算太漫長，因為已經在火車上認識了不少朋友，無論是香港人、廣州人、或者其他大陸人，一路上聊天很快就打發了許多時間。

直到現在為止，3000米左右都仍然未出現任何高原反應，希望可以一直保持下去，順利到達拉薩吧!

Day 3 待續…….

多謝巴打支持 我都有睇你個post架
btw我係用adobe premiere pro 剪的

大約9000 hkd左右啦 計晒所有野

正評支持
好佩服旅行會拍片既人

黎緊都會去 巴打個backpack幾大 可唔可以講下帶咗啲咩去 有冇咩特別要準備

留名跟進

高汁po留名 黎緊8月都去

見巴打都係單拖去 想問下巴打係咪去到先搵青旅拼車？

高汁post
留名
8月中會去

Total 大約九千港紙左右啦

咁都ok wo
本身以為要起碼12000-13000
thx

西藏人權見點

多謝巴打支持

我揹左個50L backpack去

Day 3

收睇全片:

第三日的早上我大約6:30am便已經起床 ，因為我知道這段路將會真正欣賞到青藏鐵路的美景，不想錯過任何一刻。

所謂：早起的鳥兒有日出看

由於已是6月份，大部份的雪都已經溶掉，只剩下一點凍土沒溶化。如果大家在冬季的時候乘搭這段鐵路的話，相信又會看到另一番美景。不過夏季也有夏季的美麗之處，到處都是綠油油的草地，耗牛、綿羊等不同動物也被放牧，出來吃草。

這天唯一一個可以下車的車站是那曲站，海拔4512米。在車廂內待得太久，我決定下車呼吸一下新鮮空氣，順道測試一下自己會否有高原反應。

幸運地我在那曲站跑跑跳跳，到處拍照後也沒有出現甚麼不適的症狀，為之後的旅程增添了不少信心，至少減低了心理作用的影響。

之後回到車上，途中會再經過世界上海拔最高的車站---唐古拉站，海拔5072米。不過這個車站不准下車，所以只能在火車經過時拍照。

接着又與火車上的幾個香港人一起到餐車吃午飯。這次人比較多，所以也點了多幾款菜。但老實說這趟火車的膳食沒廣州至西寧的那段火車好，只能靠車窗外的美景搭救。

食評：回鍋肉跟上一頓比較遜色不少，不吃也罷。 但還是建議可以到餐車一邊吃飯，一邊欣賞美景，也算是一種享受。

經過措那湖後，轉眼間便開始進入拉薩市的範圍。在火車上可以遠眺布達拉宮的身影，聽本地人說原來拉薩市中心的建築物全部不可建得高於布達拉宮，目的就是為了讓人們無論在那個方位，都可以離遠望見布達拉宮。

在三天兩夜的火車旅程後，終於抵達拉薩站了！ 不過下車後首先等着我們香港人的竟然是公安。與內地人不同，香港人特地需要到車站出口旁邊的公安站登記，以及詢問一些問題，之後才可放行。順利通過後，我便走到車站旁的巴士站(公交車站)，準備乘車到所住的青年旅舍。

在車上一直觀看拉薩市的街景，發現原來拉薩比起我們想像中已經要現代化及城市化許多，基本上與大陸的二線城市無異。許多大型的連鎖店、餐廳等已經進駐。

來到我這天晚上要住的青年旅舍了，這間hostel好像不少香港人都會來居住，因為位置處於市中心，去各大景點都較為方便。

我所訂的是四人房，這天一晚要100hkd左右。讓大家看看房內的環境吧。其實就是四張床加一個廁所而已，不過住青年旅舍也不能要求太多吧。

安頓好東西後，便到hostel地下的旅遊部報團，看看有沒有甚麼local tour值得去。跟老闆談了一會兒後，最後決定參加了這個阿里南線的八天團。現在想起這個決定是沒有錯的。

如果大家想搵司機可以wechat：gs13989088757 (真心推薦，記住話係香港的小師傅介紹的)

接着再到hostel附近的KFC吃個晚飯，之後就回房睡覺了。 由於八日團要後天才能出發，因此明天主要會先留在拉薩適應一下，以及市內一日遊。

Day 4 待續……

我上年暑假都去過十幾廿日 好懷念

留名
嚟緊想踩單車去西藏

無錯 詳情可以追返Day 3 post

藏族人黎唔到香港

屌咁撚誇張
出唔出到西藏？

出到西藏 但入唔到香港境

踩318國道？

係呀
但好驚高反問題
所以都仲1516

好想去

Day 4

Vlog連結 (記得開HD字幕)：

由於我所報的阿里南綫團明天才出發，因此今天唯有留在拉薩一天，到處逛逛。

第一件事要做的是甚麼？就是要洗澡！ 因為在火車上渡過了三日兩夜，也代表已經沒洗澡三天了，頂多只是以大張的濕紙巾抹身。雖然有些人說來到高原地方不要立即洗澡/洗頭，但我真的忍不住了。 結果……

結果是沒有事的，哈哈！根本洗澡後比未洗之前更舒服，恍如重生一樣。

然後就要空肚食早餐，找了一家在hostel附近的小籠包店。本來滿心歡喜以為真的是港式小籠包，但媽的為何不是我想的那樣。

食評：吃慣了香港的小籠包，對着這個小籠包真的無言。

吃過早餐後，便打算回hostel前台說要再住一個晚上。誰知他說今晚的房間已經全部爆滿，於是我唯有退房，並到朋友所住的另一間hostel渡過這個晚上。

新hostel的環境其實比之前所住的那間還要好。最棒的是，可能是因為新裝修完畢的關係，沒太多人入住，所以我竟然可以一個人獨佔一間四人房，真是蔗渣的價錢、燒鵝的味道呀。

Settle down之後，我就決定到樓下的風轉咖啡館一探究竟。很多香港人在google有關西藏旅遊的資訊時，相信都會聽過風轉咖啡館的名字。室內的裝潢很別緻，有許多具香港特色的小擺設和旅遊書籍，館裏播着一段又一段的jazz music，實在很切合咖啡館的感覺。

那食物又如何？相信絕大部份人來到都會點一個茶記的傳統食物---「餐蛋麵」吃，而我也不例外。

食評：麵條的軟硬度適中，不會太軟也不會太硬，加上半生熟的煎蛋，實在令人拇指大動。 如果要說的話，唯一的不足之處就是餐肉較薄，如果轉為厚切的話肯定會大為加分。

還有點了一個pizza吃。

吃過午餐，當然就要去散散步吧。於是便到了市中心的大昭寺和八廓街逛逛。在西藏幾乎每一個景點都會遇到安檢，而大昭寺當然也不例外。

進入大昭寺廣場範圍是不用付錢的，所以大家可以隨便放心進入，只有當真正入大昭寺內參觀時才需要買門票。不過我今天就沒有入內，因為只是想先在外圍的八廓街逛逛，待從阿里回來後再入去參觀吧。

在大昭寺門外可以看到參拜的信徒絡繹不絕，而在寺的外圍更可以看到很多藏民在一步一叩地「轉經」。在拉薩市主要有三條轉經道，第一條是在大昭寺內圍繞主殿的廊道，而第二條就是環繞在大昭寺外圍的八廓街，亦即是相片中的那條，至於第三條就是圍繞拉薩城區一圈的道路。

大家如果要逛八廓街一圈的話，記得要沿順時針方向走，這是藏族的習俗。
在八廓街內有一間頗有名的書店，大家如果有時間的話可以去一去，裏面每天4-5pm會有駐場歌手演唱，一邊聽着吉他一邊看書，算是在拉薩市中的一種享受。

逛了一圈，最後買了一些旅遊書，明信片，以及一頂牛仔帽，準備明日開始的旅程。途中問了一些本地人有沒有推介的餐廳，他們就叫我來這間「娜瑪瑟德」，是吃藏餐/尼泊爾餐的餐廳，個人覺得比那間「瑪吉阿米」要好，價錢平一半但味道還更好。

點了一個Masala雞，加一塊薄餅，還有一杯甜茶。其實甜茶跟香港的奶茶味道差不多，所以很合香港人的口味，大家不妨一試。

而今天的最後一個活動就是到布達拉宮看夜景，而觀賞布達拉宮的最佳位置是布達拉宮對面的廣場。初映入眼簾時內心真的莫名有一種感動 ，難怪很多信奉藏傳佛教的藏民甚至會不惜一切來拉薩朝聖。話不說太多，看看照片吧。

Day 5 待續……

上年去完lm

樓主快d寫

心動不如行動

5月去左一模一樣既路線
留名睇轉山

Lm

我去果陣淨係買左廣州去西藏 無買深圳去廣州既車票 去到深圳北站排長龍買飛 最後miss左火車要撘飛機 想去既朋友真係要睇清楚
LM

呢55 HRS好難忘 ，屎坑有D 臭 不過都未夠西藏既郊區千年旱廁臭

嚟緊八月會去西藏 可以參考你嘅行程 多謝你嘅分享

正

LM

呢個真 我都差少少出事 好彩預早左出門口

我個陣香港上去搭早左一班車先岩岩好上到廣州架車 本身預遲一班深圳上廣州

所言甚是 尤其係珠峰大本營嗰個

穩陣d 係之前個一日係廣州過一晚夜

Day 5

收睇全片(記得開HD字幕) ：

阿里八日團終於要開始了！ 一大早就在之前所住的青年旅舍出發，不過第一站不是去看景點，已是要先去等邊防證辦好。

等了大概一小時左右就終於辦好了，這張就是傳說中的邊防證，基本上所有香港人如果想去珠峰大本營或阿里等邊境地區都需要這個證才可以通行，如果中途掉失就大獲了。

本來滿心歡喜以為邊防證辦好就可以正式出發了，誰知在循例車檢時發時車上的行車記錄儀好像出了一些問題，旅遊車公司規定一定要修好才可正式上路，結果最後又拖了一個小時才真正出發。

由於前後加起來比原定計劃晚了兩個小時，原本打算第一天是經省道前往日喀則，沿途遊覽羊卓雍措(羊湖)和卡若拉冰川。

結果就改為行318國道，直接前往日喀則，回程時才再看以上景點，以節省時間。

雖然318國道這段路基本上沒甚麼景點，但對於第一次來西藏的我來說，沿路風景其實已算是很漂亮。在香港，我們看見的往往都是高樓大廈，上一次看到遼闊草原的日子已不知是何時了。

話雖如此，但其實在318國道上一直都可看到西藏的「雅魯藏布江」。它是世界海拔最高的大河，全長2,070公里，平均海拔約4000米以上，被藏族視為「搖籃」和「母親河」。在藏語中雅魯藏布江意為「高山流下的雪水」，最後會與印度的恆河相匯。

稍為停車拍照後，轉眼間就來到了日喀則市。日喀則市是西藏地區的第二大城市，所以市內環境與拉薩也差不了多少。這晚在日喀則市所住的地方也是屬於平措康桑旗下的青年旅舍，因為香港人來西藏只能入住持有「外國人住宿許可證」的旅館，所以其實也沒有太多選擇。

意想不到的是房內環境居然比拉薩的要好，有坐廁有加濕器，還有一個小花園。

最後於hostel附近的一間餐廳食了一個砂碢米線就結束這一天了。

Day 6 待續……

D相好似postcard咁靚
巴打d片幾好
如果加番枝stabilizer會好d

前兩日先係西藏番黎
執緊相好撚懷念

好有ming仔特色

西藏 真係一個好想令人再去既地方

巴打拍得好好，睇完發現成個trip好有港女小確幸feel

多謝支持 下次再去旅行會帶支gimbal

出快少少

期待你其他片
想問下你個local tour 洗左幾多錢？
係去到先至搵？
另外你有無高山反應？出發前有無食定藥？
Thanks

咩相影
個阿里團幾$?
同埋點解好似得5個人咁少

果2個香港人唔一齊玩?

TIBET一路都好想去,但我試過高反依加怕撚晒

你嗰次高反係已經食定藥都有事？
另外兩個香港朋友佢地另有行程 所以無跟埋一齊玩呀
其實5個人少少地反而好 人多就意見亂

睇曬
但係樓主d相好似執得太過

local tour車費就~1800人仔
食住就要自付 大概用左1500人仔左右

係西藏 拉薩市寄postcard 返香港 一張都收不到 全部陣亡

你等左幾耐?

我哋一行幾人一齊寄 分別係拉薩郵政局同小店代寄都全部失敗 上年秋天喎

咁耐都未出

郵票唔夠郵費？

應該足夠 分別問過佢哋郵政職員同小店店員都無話有問題

係拉薩郵政都見到同係寄返香港既postcard 放係枱面到貼堂 見到地址 郵費都無問題 出吾到西藏

想問下你電話卡去到大陸買定香港買？
同埋巴打係咪全程係西藏用cash 定點
黎緊會去，無支付寶個d會唔會好煩～

睇完搞到我都好想去
但自己一個人去會唔會好危險
人生路不熟去到會唔會唔識行
同埋溝通方面有冇問題

代答
上面用聯通卡都得
香港有隻原$148/15日（鴨記見過最低$68）
2gb後限速
上面有DiDi叫車 有支付寶好
但多數現金都得 但唔收硬幣

留名 10月16出發

用咩拍攝收音

Day 6

率先收睇vlog：

今天是阿里八日團的第二天，其實行程也沒有太多景點，主要是坐車往阿里地區進發。由日喀則出發，途中會經過一個叫拉孜的市鎮，然後到達薩嘎，全程約450公里，需時約9小時。因此可想而知整天大部份時間都會在車上渡過，所以選一輛舒服的車是很重要的。

今天的第一個景點可以說是318國道的終點------5000km哩程碑。318國道的起點為上海人民廣場，它橫跨了中國的東中西部，擁有從成都平原到青藏高原的高山峽谷一路的景觀，因而被評為中國的景觀大道，至於大家同不同意就見仁見智了，至少在西藏的路段我認為風景算是很不錯的。

打完卡之後，又要開始上路了。中途經過「拉孜」，藏語意為“神山頂”，海拔4012米，市內最有名的是錫欽溫泉和藏刀。大家如果冬天前往的話可以考慮帶一套泳衣去泡一下溫泉，如果對刀有興趣的話亦可以考慮買一把。不過我就不了，只是在這裏吃了一個雞蛋麵就繼續趕路了。

在318國道轉入219國道後，路旁會經過一個叫「浪措」的湖。其實我們經常會聽到西藏有甚麼措甚麼措，「措」的藏語其實就是湖的意思。那時候覺得這個湖很漂亮，可是現在看了很多湖後回想起來就覺得不怎麼樣了 XD

之後在路上還有一些山口有下車拍照，第一個是「結拉山」，此時海拔已達4800米。山上有不少經幡陣，隨着山上的強風隨風飄揚，配合着藍天白雲確是美景。

第二個是「愧拉山」，海拔達5089米，比起在火車上時的唐古拉站海拔還要高。作為連登仔，當然不可以在這裏退縮。於是小弟嘗試下車拍vlog，影相，跑步，沒想到竟然甚麼事都沒有，實在是可喜可賀。

經過愧拉山後基本上就沒有特別景點，於是我們便一路直達薩嘎市。薩嘎市其實沒甚麼特色，主要是作為一個中轉站讓旅客過夜而已。因此市內的住宿尚算不俗，我這晚住的是三人房，有獨立廁所，除開每個人一晚約100RMB左右。而晚餐也是隨便食個蕃茄炒蛋加幾款菜就搞定了。

Day 7 待續……

7日rmb1800? 比想像中平

正呀屌你

我都有寄 但宜家都未收到 應該都好大機會寄失

黨幫你保管

上次係拉薩寄2張 1個月後成功收到

咁計的話都仲有機會 未過一個月

我係買中移動一咭兩地嗰隻
我自己就全程cash 不過始終有支付寶嗰d會方便d
有時我都要靠d大陸朋友幫手比住先

個天靚到假咁

碟蕃茄炒蛋好正

危唔危險其實好視乎你自己本身有無經驗或者成唔成熟既
路的話宜家基本上有部手機都搞得掂啦
溝通的話主要都係講普通話啫 不過我都有學一兩句藏語

有冇vpn 好介紹 同埋用vpn 係咪唔會犯法

Day 7

收睇vlog:

來到了八日團的第三天，這天的風景算是八日中數一數二美麗的。不僅是景點漂亮，其實基本上在公路上隨便拍照也已經可以用來做postcard的封面/wallpaper。

(p.s. vlog入面有更多靚景/靚相，如果有興趣就去睇下啦)

而且在路上我們還有幸遇見極稀有的藏羚羊，聽說現在阿里南線的公路旁已經很少看見藏羚羊的身影，因為實在太多人為干擾了，許多時候要到大北線才可以看到牠們，這天可以一睹真身實在是幸運。

從薩嘎出發，向阿里地區方向前進，首先會經過的城市是仲巴縣。仲巴在藏語的意是是野生耗牛，所以在路口有一座巨型的金牛作標誌。

但仲巴其實沒有甚麼景點，於是車子在這裏加滿油後便繼續前進。路上會經過一片沙漠，這片沙漠看起來平平無奇，但其實這裏是雅魯藏布江的源頭，它背後就是喜瑪拉雅山脈。聽說這裏以前是綠草如茵的，可惜因過度放牧而導致沙漠化。

離開仲巴縣境，就開始進入阿里地區範圍了。在一路上前往阿里地區時，其實需要通過很多安檢站，只不過因為不准拍照的關係所以沒太多照片讓大家看。既然要下車接受安檢，就順便在附近的餐館吃個午飯吧。

吃飽後又再重新上路，其中會途經一個叫「公主措」的湖，話不多說，大家直接看照片吧。

然後終於來到這天的重點了，就是聖湖---瑪旁雍措。在西藏三大聖湖中，瑪旁雍措擁有最高的地位，它同時是世界上海拔最高的淡水湖。它名字的意思是「不敗之碧湖」，而我亦認為瑪旁雍措比起另外兩個聖湖(羊湖及納木措)確實要來得漂亮，真正無得輸。

在瑪旁雍措旁邊可以看到納木那尼峰，也是喜瑪拉雅山脈中一個有名的山峰，海拔7694米。

而在納木那尼峰的對面，便是神山---岡仁波齊。它被許多宗教，包括藏傳佛教、印度教、苯教等同時認為是世界的中心，因此有着崇高的地位。岡仁波齊的外觀特別，像一座金字塔，而名字的意思則是「雪中的珍寶」。

看過聖湖及神山後，這天還有一個主要景點，就是鬼湖---拉昂措。光聽名字好像不是甚麼好東西，但親眼所見後我覺得是這趟西藏之旅中看過最棒的湖。拉昂措的湖水顏色是獨特的Tiffany blue，再加上雪山的映襯下更顯得美上加美。

拉昂措的意思是有毒的黑湖，亦因此被稱為鬼湖。人們認為它有毒是因為它附近寸草不生，所以才以此命名，但其實從來美麗的東西都是有毒的，如玫瑰帶刺一般。正因如此，拉昂措的獨特景色亦非其他聖湖能所媲美。

在這幾個景點拍了好一輪照後，就繼續沿219國道向岡仁波齊的山腳進發。中途會經過一個219國道的1314哩程碑，代表甚麼意思相信也不用我多說了，如果大家有機會攜眷前往的話就拍張照吧。

最後便來到今天的落腳點---塔爾欽。塔爾欽位處於神山岡仁波齊的山腳位置，整個市鎮的主要用途是接待來轉山的遊客。我這天晚上所住的是兩人房，但check in 的時候正值停電，因此你可以看見走廊烏燈黑火。至於房內的環境也是十分簡陋，就是兩張床加一台古董電視機。好好睡一覺，明天終於要開始轉山之旅了！

Day 8待續…… (下一集會開新post專講關於轉山的事，敬請期待)

多謝巴打代答

我用部600D+10-18mm+RODE mic咋
youtube片下面description有詳細寫

搭緊火車去西寧 但冇遇到過香港人

唔緊要既 我都同好多大陸人傾計 悶既可以係到同你吹下水都得

想問你係拉薩total 住左幾日呀
因為我八月會去 諗緊book 幾多日 好驚八月好爆

要視乎你行程點安排喎巴打 你睇返第一頁我個行程 我前後住左6日

如果iphone既話可以用vpn master
mac既話用v2ray

係藍到不得了

巴打啲片集集有睇

多謝 宜家整緊轉山條片同埋寫緊一個屬於香港人的轉山攻略 請耐心等候

片果D音樂咩名,幾正呀,我全都要

想問一問樓主，住宿果面你係一早book好定到時再book?我同朋友都plan緊下個月去西藏，所以想知多少少。Thanks

推一推支持下

好有心機 不得不留下我的姓名

聽日出發留名
樓主出新片未

唔好意思，咁耐無更新
開左新post專講Day 8-9 轉山的事，
我在海拔5600米的雪山上徒步52公里

巴打我出左post講轉山的野，有興趣可以睇下

嗰個女仔好gfable

我係去到先book 不過你八月去係旺季 可能預先book定好d 尤其係熱門嗰d hostel

出左新片啦 祝你一路順利 得閒share下你的經歷比我知呀

岩岩去完西藏 望返樓主d相好回味

留明
已經睇曬樓主utube 所有片
拍得幾好
可能我睇開mingjai 覺得有點似
下次可以試下加自己風格
等我下次都拍旅遊vlog

感謝支持
其實轉山條片都已經同之前d片比風格轉左好多，希望你鍾意

睇漏最後一條片
見封面唔同以為係其他內容
between 轉山個風格好有氣氛
完全代入到你當時嘅心情
睇完真心唔覺你係拍vlog新手
收音畫面都好高汁
好欣賞你轉山咁辛苦都全程揸住部機

2年前去完，黎緊9月再去！
樓主你第二間住咩hostel？果陣住平措，好撚貴

巴打快D出下條片
7 月去完番黎，睇你D片回憶番曬黎，係薩嘎市 我地住同一間

第二間叫達蘭客棧
平措真係好貴 雖然貪佢方便報團先住，房內環境唔算好

Day 10

記得先收看vlog及訂閱！

來到我整個旅程的第十天，也是阿里團的第六天了。昨天轉完山後，便立即由塔爾欽開夜車回到薩嘎鎮，即是早兩天住過的市鎮。

然後我這天也是一早出發，因為今天晚上前要去到珠峰大本營，路途頗長。而且這天的路不像之前所走的國道一樣，這段路仍在施工當中，所以頗為顛簸。

途中會經過的第一個景點是佩古措。

由於已經看過太多的湖，已經覺得沒什麼特別，所以這次我決定試試飲湖水。除了本身淡水的甜味外，還多了一份石頭/礦物質的味道，喝起來其實不錯。

在佩古措旁還可以看到希夏邦馬峰。藏語「希夏邦馬」的意思為「氣候嚴酷」，它位於日喀則市聶拉木縣境內，海拔8,027米，是世界上14座8,000米級高峰中的其中一位，也是唯一一座完全在中國境內的8,000米級山峰。

離開佩古措和希夏邦馬峰後，便繼續前往珠峰大本營。路過這個叫老定日的小鎮時剛好是午飯時間，所以便停車下來吃頓飯。

當然不少得要吃蛋，每一餐都一定要有。

吃過午飯後，司機說珠峰大本營晚上基本上沒有東西吃，就算有也很難吃，提議我們可以買菜上去做火鍋。於是我們順便在這裏買一點材料，準備晚上的火鍋。

買完菜後，就繼續開車向大本營進發。

在到達珠峰大本營之前，會經過絨布寺，它是世界上海拔最高的寺廟。

終於到大本營了！我們這晚所住的是55號帳篷，讓大家看看帳篷內的環境吧。

在帳篷內稍作休息後，便立即外出參觀一下這個大本營。

聽說大本營的帳篷在冬天時會全部拆卸，只有少數建築是永久留下的。第一個就是珠峰郵局。很合理地，它是世界上海拔最高的郵局，所以有不少人專程來這裏買郵票及寄明信片。

而第二個永久建築就是廁所了。它是不是全世界最高的廁所我不知道，但它肯定是全世界最臭的廁所。而且進這個廁所還要付錢，真是貼錢買難受。

再往走前一點會見到珠峰大本營的紀念碑，不少遊客都會來打卡。

但其實再往前走會有另一個石碑，是寫住珠穆朗瑪峰高度的測量碑，很多人都忽略了它的存在，如果大家來到珠峰大本營記得要再走前一點來這裏打卡。

而且在這裏還可以更近距離遙望珠穆朗瑪峰，這天幸運地可以看到日照金山的景色。

由於天色漸暗，風也越刮越大，差不多是時候要回去了。在帳篷外有不少藏族人在載歌載舞。

今天的晚餐就是打邊爐！沒想到在珠峰大本營這些環境居然能吃火鍋，實在是太特別的體驗了，我看見其他帳篷的人大多都只是在吃乾糧或即食麵。由於轉過山，對自己的身體有信心，所以此時喝罐啤酒也沒什麼大問題了。

這晚應該是整個旅程中最開心的一晚吧！

Day 11待續……

話咁快又睇完
唔夠喉呀
幾時再有day 11

再度支持,果2條女大陸囡囡來講算劣質

btw,問多次,片頭片音樂? 定我問過

想問下點解樓主個八天團同實際行程唔一樣既
我見個團有古格王朝，但你就去左轉山
同埋個團係人地搵拼車定青旅既團黎?大摡幾錢左右

我黎緊十月去但未搵到人拼車，可能都要去青旅再搵人拼，但怕搵唔到

片頭音樂係藏族電音組合ANU的ga ga

好問題 因為我係臨時決定改行程去轉山 所以無去到古格王朝

我係去青旅拼團的，車費1800, 食住就自付
都唔怕搵唔到既，不過可能未必日日有團出發啫

的確西藏既景色係十分之咁無敵
而天氣真係話變就變！

巴打最尾嗰張相係邊到影？

成個TRIP既價有冇可能再壓縮

有既 返黎搭多三日火車可以平多一千

青海出發

係茶卡鹽湖影，果時未入藏

想問下巴打你用咩鏡

巴打好撚型

西藏真係好靚，好想去多次

想問巴打用咩拍vlog

唔怪得知無見過 無去到茶卡鹽湖

藏區都已經夠多野睇
雖然無巴打咁勁去轉山
但都感受到西藏係幾咁值得去既地方

下站想去埃及

基本上雖然係山區但周圍都有宗教建築

藏民既虔誠太令人起敬啦

睇樓主篇遊記d回憶返晒黎
達蘭我上ctrip睇點解係for內賓嘅？ 9月尾去到walk in你估得唔得

但佢係有招待外國人個牌 我睇過
9月尾應該得 都過左旺季 開始凍

x 777

似乎好重手

如果大家想開大陸版支付寶 微信支付，建議大家要返大陸開手機號碼，因為開大陸銀行戶口時，有些銀行不接受香港買的一卡兩號電話卡

幾錢？

一開始嗰d係 後尾有d已經係無執直出

平措成百幾蚊晚

巴打建唔建議十二月去

唔係好建議 因為好多地方會封左唔比去 例如阿里山區 如果真係想睇雪景10月去會好d

洗唔洗上網book定？
我想問轉山你d行李放邊？同埋一條友用咩map/工具定位

招人一齊去

如果旺季（7-8月）就最好book定 淡季walkin都得
轉山d行李我放左係前一晚住嗰間hostel到 定位就其實你問d藏族人已經ok 佢地會教你行 如果地圖就大陸多數都係用高德地圖啦

巴打幾時去

其實睇完樓主條片之後，我已經想去喇，喺網上睇到好多資料，亦都搵咗一D評價比較好嘅包車司機，但聽過好似好貴，所以諗住再儲多排錢先，不如巴打你講下你會幾時去？P.S連登新手，講錯嘢唔好見怪

不如你add我呀，我唔係好識用tg
@P1220612894

你試下呢個Patrick_107

Patrick_0107

👍👍👍💪💪💪加油啦，不過其實我都想喺度搵3-4個人，大家夾一夾時間就一齊去

千里之行 始於足下

巴打我終於到左拉薩
報左平措個１３日北線團

其實我想試下玩南線同埋北線，但係唔知佢有冇團係一次過行曬兩條線

理論上 平措一定有好多床位

有冇巴打 9 月 8-25 係西藏
我得1 丁友

TG : Aussieberliner

巴打知唔知個司機係邊個？我可能識

13日團就係一次過玩晒南北線

我就是無床位的例子

咁唔好彩

幾錢到， 當地報團？

叫丹增

當地啊 純車費就6500 但佢話計晒食住都要10000

sosad 唔係我識嗰個

就咁睇。阿里八日團都夠玩

我想問我地香港人住唔住得 Airbnb
我問果間話佢冇外賓入全住資格證, 都住得, 但怕我之後整邊防證有問題

理論上唔住得 實際上當然可以偷雞 但如果撞正查牌就......

好低能問幾個問題
平措7-8天想上埋珠蜂。但又想轉山。應該係完左團去。 定中間？

梗係中間去啦 如果你完左團再去即係又要再搭同一程車
同埋其實平措間唔中有連埋轉山的十日團 你可以諗諗

我淘寶揾過差唔多
13 日6500 車費
食住200-300 1 日
門票費8xx到

唔差在問埋要拿幾錢上去。感謝

呢個就豐儉由人喎 旺季你預一皮走唔甩

齊腳四人包車會更加爽,西藏係一個好值得去既地方

係舊登望到PO 見依邊都有就黎依邊追

等樓主po片

等睇巴打新片

Btw最後臨時改左去轉山 終於明巴打既經歷

Push

咩機影,點執,好靚

6D, 冇乜點執，已經係4年前既相黎

巴打返嚟未?

搭緊火車番
聽日8點到廣州

正呀巴打 我都諗住下年4 5月去

到時淡季，我諗收費都會平啲

都未知搵唔搵到fd去

巴打我星期六就去西藏，又係阿里13日 北線團

有冇咩tips

大部份用現金多？ 我有開大陸微信錢包

睇天氣報告全程落雨…

衣：我今次帶左兩件快乾衫 兩件長袖衫 兩條長褲（一條厚一條布）一件ma1 一件沖鋒 都夠暖 因為珠峰上面被都好夠 不過衫唔洗太擔心 因為拉薩都有得買（大褸都可以租）

食：睇你食唔食得辣 唔得既就叫木耳炒肉片同蕃茄炒蛋 通常無伏 餃子同牦牛肉都好食 然後去到拉薩可以買袋零食搭車醫肚 有時趕路無時間食飯 我自己就買左自熱米飯同餅乾啫喱

住：我去個陣係旺季 房間都係250到一間雙人房 你同司機講個陣可以睇下 可能150-200都有間雙人

今次去之前無食定咩藥 因為聽人講好多都係保健野 藥最緊要係帶定必利痛、清熱酷/板藍根、腸胃藥、得力素、腸胃藥、感冒沖劑

如果有時間既可以淘下一次性洗臉毛巾同浴巾 今次去完個trip覺得太好用 同埋可以帶卷廁紙同水樽

最後 阿里都會收wechat同支付寶 唔洗帶太多現金

希望巴打玩得開心 唔洗太驚高反 放鬆就無事

巴打， tips好有用

住果d地方有冇話一定要揾接待外賓d旅館
我個司機話拉薩就要， 阿里果邊就隨便揾都得

我個陣會搵番接待外賓d旅館 因為一查起上黎捉到都幾大獲（雖然好少捉）
不過搵唔到既都係會偷雞架喇

睇完巴打遊記之後決定自己去
仲有兩個星期出發
第一次自己去旅行 好緊張

有冇人12月都去

Day 10 後停左好耐喔清

樓主去哪兒？

首先同大家講聲對唔住，咁耐無更新，因為已經開始左做奴工的生活，實在無時間剪片和寫遊記，終於去到今日十號風球先至叫得閒D，請各位見諒

Day 11

收看vlog：

上回提到在珠峰大本營渡過一晚後，今天一早就出發回日喀則市了。途中會經過一個叫加烏拉山口的地方，這裏有一個瞭望台，可以看到著名的「四峰連橫」的景色，指的是可以一次過看到4座8000米以上的山峰，世上只有少數地方可以做到。

從最左手邊開始可以看到8481米的馬卡魯峰，形狀相當獨特有趣，像一枚子彈頭一般。

然後往右一點的是洛子峰，為世界第四高峰，海拔8,516米。

在洛子峰的右旁就是最有名的珠穆朗瑪峰，相信不用我再作介紹了。

而最右邊能看到的是卓奧友峰，「卓奧友」在藏語中意為「首席尊師」，海拔8201米。

除了四座山峰外，這裏還有一樣東西很有名，就是這條九曲十三彎的公路---又稱「天路」，因為這是通往地球第三極「珠峰」的必經之路。

接着經過數小時的車程後，我便回到了日喀則市。

如果要數日喀則市最有名的景點，相信一定是「扎什倫布寺」。它又被稱為小布達拉宮，是歷代班禪喇嘛的駐錫之地。

看完寺廟後，便要找地方醫肚了。這晚司機大哥特意帶我們到一家吃傳統藏式火鍋的餐館。

藏式火鍋與香港的火鍋不同，它是用陶制容器把各種配料提前煮熟，然後整齊擺放在鍋中，加入耗牛骨高湯一起燉煮。跟我們那種用不銹鋼鍋燒一煲水，然後再逐一放進材料的火鍋不同。

食評：耗牛肉味道很足，份量也不少，但價錢相對較貴。

這間餐館的賣點除了是藏式火鍋外，還有藏族歌舞表演看。

看完表演後便回到hostel看另一樣東西，是什麼？如果心水清的朋友應該會發現我去西藏的時候正值世界盃。所以幾乎每晚都會看一場才睡。這晚是阿根廷對冰島，最後1比1打和，Super!

預告：下集將會是八日團的最後一天，會去到西藏三大聖湖之一的羊湖，卡若拉冰川，以及西藏的英雄之城—江孜古城。

p.s. 希望各位如果喜歡的話可以訂閱我的youtube channel，每一個subscribe都是令我繼續支持下去的動力！

Day 12待續……

強貼留名

被山竹吹走左

啱啱更新左Day 11啦

多謝巴打推介！

加油！

分享下！

多謝支持！

唔使放在心上，我哋會體諒

睇左幾集， 幾正， 今晚睇埋去

不去會死？

想問下呢, 係d 住宿點book? 因為我聽講過有d 地方唔收外國人...

另外, 個八日車程呢, 我見你住唔同地方同食飯打邊爐個d, 係司機包埋定點?定係大家aa 制?
市內交通, 搭的士方唔方便?
定得公交車?

片頭又剪得幾好喎. .

睇咗巴打條片先搵到post
我想問轉山話頂唔順搵藏人幫手個幾個團友最後點?
藏人點幫佢地?

我分享下我經驗 我包車果陣就由司機推薦 如果價錢唔岩就會再叫佢推薦 直到岩心水為止 因為司機推薦既佢地會有司機房 咁就省返筆 唔洗比多間房錢

而另外包車行規係要包司機食同埋住既
不過坦白講 聽司機講過如果你對佢好 佢好多都會幫你攞低價同埋幫你省下錢

市內講緊拉薩？ 搭的士係方便 但你要預好難截車
佢地好興拼車 即係架的士會問你去邊 順路就上車
唔順路就直接開走 所以我覺得都幾難截

唔該你，我想問埋去到當地，洗唔洗幾間青旅走黎走去咁搵團？我想去搵阿里南線，但唔想轉山，唔知有無

我20號出發，但香港搵唔到伴去

唔該晒巴打幫忙解答

其實大部分阿里南線團都唔包轉山 係我痴痴地先走去轉

如果你唔想走幾間青旅咁煩的話，我第二頁個post有司機contact, 你可以直接問佢，睇下安唔安排到

有時間去埋轉山啦
我當年冇轉山 後悔
去到青旅拼車玩就得 一個人好free

平措有得join團

平時都無行開山喎

ching ，我23號出發，有機會西藏見

有緣見面請你食串燒

28,29 係拉薩

可以試下間叫娜瑪瑟德 食尼泊爾菜 藏菜 係大昭寺附近
個人覺得幾好食 好食過果間叫瑪吉阿瑪 個名好似係咁

我個vlog都有介紹娜瑪瑟德
瑪吉阿米伏黎 又貴又唔好食

你地兌左幾多人仔去西藏？
我諗緊5000人仔夠未，食，住，夾車

你去幾多日
有d景點要俾錢

夾車8日，拉薩hea 多2-3日
住就住青旅，

其實禁錢都得，想唱定d 入落wechat姐，聽說食飯AA制佢地用v7 收錢多

係
用微信多

拼車d司機，其實食飯同住酒店佢或多或是有回扣， 你講個budget ,佢介紹你個d, 你上網揾吓攜程，去那兒d網，差唔多就俾賺吓
佢

ching 搵日係拉薩食餐飯🤟🏻🤟🏻

你搭飛機定火車？
我正式到拉薩係22號晏就，我預24或者25會出團

依家林芝個邊又山泥傾瀉，疏散6000人，又封路
納木措又大雪封山，我可能去短d 算，未必去埋古格王朝個邊 個邊太荒蕪，死左都無人知

住就住平措4人房

Btw，有咩保險推介？我驚高山症死左無得賠

幾時更新呀？

巴打!我想問下你4 5月打算去咩位置?
我都係拎左嗰排假去想參考下

巴打我係YouTube 道見到個個Vlog先入黎既
第一次拍Vlog都拍得咁好真係好勁

留名得閒睇
想問下你洗咗幾多錢？

見到喇 唔該

有冇興趣一齊

你唔介意同埋我女朋友一齊去就OK

但係對嗰邊旅遊真係無咩概念

唔介意，我反而覺得多幾個人好玩啲

大家可以一齊plan下

認真，一次過攞18日假，玩13日既大北線
阿里南線其實有一半時間走回頭路，尤其去到古格王朝之後就其實行緊回頭路

但北線除左可以玩哂南線景點之外，亦可以玩埋古格王朝以北，繞一個圈先返去拉薩，不過價錢貴好多，因為要用越野車，而且真係行爛泥路

覆返上面巴打，可以一齊PLAN下
牛巴：我淨係拎到復活節嗰兩星期，應該夠玩？

巴打有冇興趣留TG傾?

@Patrick_0107

等DAY 12

樓主呢

樓豬支持你 快啲返黎更新呀

一直想去但又怕
得一條友

啱啱更新左啦 去我youtube到睇住vlog先啦 文字版稍後補上

多謝巴打

如果唔怕審美疲勞，有錢有時間，又唔怕辛苦的話其實北線都正既

已更新！

多謝支持！啱啱更新左vlog，文字版稍後補上！

有咩好怕？我都係一條友去

做乜潛左咁耐？去左新疆再教育呀？

前幾個月睇左你頭幾條片之後，就出發西藏玩左半個月，
果時睇你片，無乜特別感覺，
而家睇返，見到自己去過既地方，見到格桑，洛桑，
瞬間好似返返去西藏咁，
會諗返起住既地方，行過既景點，食過既野，識到既朋友，發生過既大小事，突然有d感觸

前排去參加左毅行者 個個禮拜都去左操山 平時又要返工都無乜時間剪片

絲打你都係跟格桑車去阿里八日團？

毅行者有冇片

一直想問樓主片尾首日文歌咩名
同條片好夾 引人入勝咁

又問
我問左幾次

樓主好似答左片頭音樂
有答片尾音樂咩

Day 12

收看vlog :

來到八日團的最後一天，今天主要的行程是由日喀則回到拉薩。如果大家還記得，第一天由拉薩出發去日喀則時因一些意外，所以要改路走318國道，以致很多景點都沒有去到，而今天回程就終於可以去一探究竟了。起行前先到附近的一間餐館吃個藏式早餐，也就是藏麵加甜茶。藏麵吃起來就像香港的油麵一樣，加上少許牦牛肉，值得一試！

首先會到達的地方是江孜，名字的意思為「至高無上的王宮」。它是西藏歷史上的第三大城市，僅次於拉薩和日喀則。然而1904年時，英國軍隊從印度攻打至此 ，據守的藏軍雖然頑強抵抗 ，但面對實力遠勝的英軍，最終還是難逃被擊潰的命運。不過，後人為了紀念這英勇事蹟，設立了「江孜宗山英雄紀念碑」，以紀念這批藏軍。

除了抗英遺址外，江孜境內還有白居寺這個名勝古蹟。白居寺始建於十四世紀末，規模宏大，是一座藏傳佛教薩迦派、夏魯派、格魯派共存的寺院，極為罕見，因此非常有名。不過由於時間關係，我就沒有入去參觀，有興趣瞭解更多的朋友就自己找機會去吧！

離開江孜鎮後，我繼續向拉薩方向進發，中間來到了一個叫「斯米拉神山」的小景點。這座斯米拉山的高度為海拔4352米，據說在當地人心中也是神山之一，不過地位比起岡仁波齊當然要差一大截吧。還有，其實過了這麼多天，對於海拔多少米也開始麻木 ，景色又不算太漂亮，所以沒停留多久就再次出發了。

往拉薩的路上，再向前走一些便會來到卡若拉冰川。可以這麼近距離觀看冰川實在十分難得，而且近看更能感到冰川的宏偉和震撼。但可惜的是，某次大陸為了在拍攝電影時製造出真實的雪崩情境，利用炸藥在冰川上炸出了一個三角形的缺口，自此對大自然造成了一個永遠無法被修補的破壞。 除此之外，隨著溫室效應的加劇，卡若拉冰川的雪線每年都會上移一段很大的距離，或許數年後這個冰川就不復存在了。

離開這座美麗而脆弱的冰川後，終於來到是日的最後一個景點---羊卓雍措，簡稱羊湖。羊卓雍錯是西藏的第五大湖，湖面面積達675平方公里，即是有大概半個香港那樣大。它與納木措和瑪旁雍措並稱西藏三大聖湖，景色的確無負聖名。

告別羊湖後，車子便長驅直進回到拉薩。回到拉薩，也象徵阿里八天團正式告一段落，此時也要與陪伴了我八天的團友互相分別。從一開始互不相識，到冒着生命危險一起去轉山，最後依依不捨地離開。 或許這就是旅行的奇妙吧，可以把完全沒有交集的人互相串連起來，就如魔力一樣令平行線相交。直線相交後不一定會重遇，但我確信，旅行正是為了相交的那一刻。

大家相互告別後，各自回到所住的旅館。但回去旅館前，由於我還有四天才回香港，因此我決定先去之前報團的平措康桑青年旅舍，再報一個納木措過夜團。

報完團後，我便在想晚餐究竟吃什麼才好。畢竟路上食的大部份都是川菜，實在很掛念香港的食物。於是便開始搜索到底那裏有粵菜食，沒想到居然被我在西藏找到有點心吃的餐廳。相信以下食物不用作介紹了吧。

食評：雖然味道跟香港酒樓食的點心無法比，而且價錢也確實不便宜，但人在異鄉能吃到家鄉的食物也不能要求太多吧。

最後臨回旅館前，還到了大昭寺和八廓街轉個圈。晚上來轉圈的感覺跟白天來截然不同，沒有了那種熙來攘往的感覺，反而多了一份平靜。如果有機會的話一定要試試晚上來。

Day 13 待續……

有時間既話可以睇埋套野 都係講去旅行

巴打寫blog幾正，想學下
你係點樣記錄每日幾詳情先打得返呢d字 我下年都同巴打去

其實我因為有拍vlog 所以睇返d片基本上都記得晒d野 無特別每日記錄

如果跟你行程，帶個細/大喼可以嗎？

跟下先 當時2012年去

巴打三人行？

一星期後出發留名

有咩想問隨便問

老豆老母帶我去

巴打你地買火車票係邊到買
諗住下個月出發 點知上鐵路網佢賣曬

你幾號出發？

1.可以去紅磡中鐵買 (要手續費)
2. 試下用ctrip搶飛功能
3. 12306 有時差唔多出發前1到幾日先放飛

諗住3月9號同朋友一齊去
好似太遲買

廣州出發??
打去紅磡中鐵問下

文西巴打，岩岩重溫多次你個vlog，發現你去珠峰個司機，咁岩都係我個司機。
好神奇

支持， 睇晒左， 好正

斯里蘭卡果輯係邊？

Day 13
收看vlog:

上回提到我報了一個納木措兩日一夜團，但由於這種團中午才乘車出發，所以趁早上有些時間便去了兩個地方。

首先去的地方是宗角祿康公園，這個公園位於布達拉宮背後，中間設有一個人工湖，很多人都會來這裏拍攝布達拉宮與水的倒影。

拍完照後，已經差不多到午餐時間，於是便前往第二個地方醫肚。第二個地方是光明港琼甜茶館，它可以說是拉薩市最地道、最受當地人喜愛的甜茶館，有很多藏族人都喜歡長期坐在甜茶館內聊天，就像坐在酒樓看報紙看一整天的香港人。值得一提的是，這裏招呼客人的方法很特別，如果你想侍應添茶的話，只需要放低一蚊在杯旁，然後便會有人斟茶，再收走那一蚊。(想具體D可以睇下VLOG)

我在這裏點了一個藏麵和喝了幾杯甜茶，然後便出發到納木措團集合的地方---白塔。白塔是指在布達拉宮旁的白色建築物，這裏有很多巴士聚集，是不少本地團集合和出車的地方。

前往納木措大概需要4-5小時，途中也會經過幾個小景點。首先會經過的是念青唐古拉山脈的觀景台，這裏可以飽覽整個山脈的宏偉景色。山脈全長1400公里，平均海拔達5000-6000米。

之後再坐一會兒車，便會來到一個叫「那根拉山口」的地方，這裏是通往納木措的必經之地，海拔高度 5,190米。有不少人如果沒有前往阿里地區的話，這裏可能便是他們會經過的最高海拔的地方之一。

爬過那根拉山口後，就會到達此次旅程的目的地---納木措！納木措的藏語意思是「天湖」，為西藏第二大的湖泊，也是中國第三大的鹹水湖。湖面面積有1920平方公里，比起香港還要大。同時它也是世界上海拔最高的大型湖泊，海拔高度有4718米。

果然不愧為西藏三大聖湖之一，與聖湖瑪旁雍措和鬼湖拉昂措相比毫不遜色。

既然來到納木措，還有一樣必定不能錯過的就是拍攝這裏的星空！這裏位處高原地帶，空氣稀薄，加上遠離市區沒有光污染，是影星的絕佳地方。所以我也不惜犧牲睡眠時間，冒着有高山症的危險，半夜拍了不少星空照片。

Day 14 待續……

Day 14

收看Vlog：

由於昨夜幾乎沒睡覺，一直在拍星空的關係，所以第二日實在十分疲累。加上差不多中午才回到拉薩市，沒了半天的時間，所以也沒有到什麼特別地方，只是到風轉咖啡館吃了個午餐，以及到一家粵菜餐廳吃晚餐，就完結了這一天。

幸運的是，在風轉咖啡館遇到了居住在西藏多年的香港人兼老闆薯伯伯。如果大家在網上搜尋有關西藏的旅遊資訊，相信有不少部份就是由他提供的。

另外由於那時適逢端午節，所以咖啡館也特意送上糭子應節，實在是太窩心了。

然後晚上不知道吃什麼好，所以就決定去試試拉薩的另一家粵菜餐廳---驢窩餐廳。在這裏點了一個煲仔飯和幾道家常小菜，價錢比之前去的那一間要便宜，但如果論味道的話就是前一家較好，所以一分錢一分貨吧。

Day 15 待續……

Day 15

經過Day 14一整天的休息，今天終於可以再出發去看看拉薩市的景點了。不過一大朝早首先有一個任務要做，就要去排隊買布達拉宮的門票。由於我參觀布達拉宮的時候正值旺季(5月1日至10月31日)，所以要預早一天購買，而且每天只有700張供散客購買的門票，其餘均為旅行社團隊門票，價錢為每人200元。如果你是淡季(11月1日至次年4月30日)前來的話，可以即日購買門票，甚至可以免費進場。

因此大約7點鐘我便已經到達售票處，那時候前面已經有幾百人在排隊，而且中途有很多黃牛黨在收購門票，甚至想用錢叫排前面的人讓他們插隊買票，實在令我很擔心會不會買不到門票。但幸好差不多10點終於買到第二天進場的門票，雖然足足用了三個小時，但也算是值得。

安心買完門票後，就可以正式出發去參觀景點了。今天第一個去的地方是羅布林卡，羅布林卡的藏語意思為「寶貝園林」，因佔地廣博和珍寶眾多而被稱為西藏的「頤和園」。它其實是達賴喇嘛的夏宮，即夏季所住的宮殿，因為園內種植了很多植物，所以夏天時溫度可以比其他地方低上幾度，十分適合夏天時抖暑。

羅布林卡的主要建築分為五個部分，分別為格桑頗章、措吉頗章、金色頗章、夏典拉康、達旦明久頗章。其實都是不同世代的達賴喇嘛所住的宮殿，當中最值得觀看的我認為是達旦明久頗章，因為它是最新建成的宮殿，外形上中西風格融合，內裏藏着無數瑰寶，特別是達賴的寶座，上面鑲的寶石可說是價值連城。

參觀完羅布林卡後，就繼續往拉薩市的西面進發，到另一個景點---哲蚌寺。

它是拉薩「三大寺」之一，由於寺廟位於山上，所以是拍攝拉薩市的最佳位置之一，在寺廟可以看到整個拉薩市和拉薩河的景色。

另外，如果大家有聽過雪頓節的話，這個西藏最負盛名的傳統節日就是在此舉行，期間有規模盛大的曬佛儀式和隆重熱烈的藏戲演出，每年都吸引數以萬計的遊客和當地民眾參加。可惜當時還未到節日，便無緣參加這項盛事，不過我認為光是拉薩市的景色已經值得到此一遊了。

Day 16 待續……

請問樓主係幾時去? 天氣係點? Sorry未追哂post

Day 16

今天名義上可算是我在拉薩的最後一天，因為明天一早就要搭飛機回香港了。昨天排隊排得那麼辛苦，今天終於可以進入布達拉宮，一探究竟！

不過原來進場之前仍然要排隊，我的門票是十點進場的，我九點便已經去到布達拉宮的東門外，排了半個小時才能正式入內。

穿過東門後，便會來到布達拉宮的雪城範圍。雪城是布達拉宮山下正面所有建築的總稱，最值得留意的是雪城的右邊會有一座珍寶館，裏面展出過百款文物，其中包括印鑒、佛像、唐卡、法器等。

參觀完珍寶館後，便要由山腳開始爬過900幾級的天梯，登上位於山上的布達拉宮。莫說在海拔3700米的拉薩，就算在香港要走九百幾級樓梯也不容易，所以如果還未適應高原便來布達拉宮的朋友真的要小心，這裏很容易出現高山反應。

踏過天梯，映入眼廉的就是白宮廣場。這個廣場是布達拉宮內舉行演出等大型活動的場所。以前每逄盛夏時節，西藏各地的民間藝術團體會在此表演藏戲向達賴喇嘛獻藝，而現時則成為許多遊客的拍照打卡點了。

白宮廣場的正中央便是白宮的入口，進去之後就真的嚴禁拍照，所以沒辦法給大家看裏面的樣子，不過還是可以跟大家介紹一下內裏的環境。白宮之所以叫白宮，是因為外牆為白色而得名。它其實是達賴喇嘛生活、起居的場所，共有七層。最頂層是達賴喇嘛的寢宮「日光殿」，殿內有一部分屋頂敞開，陽光可以射入，晚上再用蓬布遮住，因此得名。

除了白宮之外，布達拉宮的另一主要建築就是紅宮。紅宮位於布達拉宮的中央位置，外牆為紅色，宮殿內擺放了歷代達賴的靈塔，分別是五世、七世、八世、九世和十三世。這些靈塔全部都是用純金打造，塔上鑲着各式各樣的寶石，金碧輝煌，富麗堂皇。當中最豪華的便是五世達賴的靈塔，塔身高達14.85米，當時建造共花費白銀104萬兩，並用去了11萬兩黃金和15000多顆珍珠、瑪瑙、寶石等。而殿內除了靈塔，還供奉著不少佛像和壁畫等等。

基本上看完白宮和紅宮，就代表參觀完布達拉宮了。遊客便會從後門離開，下山的路可以從高處俯瞰整個拉薩市，景觀也是相當不錯。

離開布達拉宮後，我便來到對面的藥王山觀景台。這裏一來是拍攝布達拉宮的好位置，二來其實就是拍攝人民幣50元紙幣背面布達拉宮圖樣的地方。

如果說布達拉宮是拉薩的地標性建築，那麼大昭寺就是拉薩市的中心點。大昭寺外的八廓街是拉薩最熱鬧最繁華的區域，有不少信眾都會圍繞着大昭寺轉經。大昭寺始建於七世紀吐蕃王朝的鼎盛時期，建造的目的據傳說是為了供奉一尊不動金剛佛像，即釋迦牟尼八歲等身像，在藏傳佛教中擁有至高無上的地位。

之後來到今天最後一間參觀的寺廟---色拉寺。跟哲蚌寺一樣，色拉寺也是拉薩三大寺之一。它位於拉薩市北郊的烏孜山，由宗喀巴的弟子「大慈法王」在公元15世紀初創建。大部分遊客來色拉寺的目的都只有一個，就是為了觀看「辯經」。

所謂辯經，是指由高僧們展開關於佛法的討論乃至辯論，是眾喇嘛參悟奧義、提高修為的一種輔助方法。色拉寺的辯經於每日下午三點進行，歷時大概一小時，在辯經後僧人便會一同唸經，以及享用酥油茶和糌粑。

最後我來到拉薩的郵局和超級市場，寄幾張明信片和買一些手信給朋友。如果要由西藏寄明信片到香港的話，每張的郵資是4.5人民幣，然後好像過了差不多一個月才收到。至於手信我就買了牦牛肉乾和青粿啤酒，始終還是能吃的最實際吧！

Day 17 待續……

文西巴打 我都係平措到報團 有個女仔叫我下次再黎可以去試下轉山 佢仲話有個香港男仔都有轉山仲有拍片 我第一時間諗到你

邊個女仔？ 平措個reception?

巴打電話卡應該點買？

請問 出左拉薩 住宿大約要幾錢晚??

Day 17

收看Vlog:

終於來到這次西藏之旅的尾聲，很多人到西藏都會選擇火車來飛機走的方式，而我亦不例外。

這天一早便來到拉薩市中心的航空酒店，這裏是乘搭機場巴士的地方。票價為30元人民幣，特別的是這裏連搭巴士也要先通過安檢才能上車，足見西藏保安之嚴密。

市中心距離機場約60公里，車程大約一小時。現在的機場高速公路已修建得很完善，整段路都十分平坦舒適，車窗外的風景也是不輸其他地方。

過了一小時便來到拉薩貢嘎機場，這是世界上海拔最高的機場之一，高度達3570米。這次我先會由拉薩飛到成都，再由成都飛回香港。

聽說由拉薩飛往成都途中可以看到不少7000米以上的山峰，不過在飛機上實在很難分清楚是哪一個。

附上西藏的飛機餐照片一幅，味道不過不失吧。

過了兩小時後就來到了成都雙流國際機場，機場內可以看到不少跟熊貓有關的裝飾。由於實在太肚餓的關係，在這裏再吃個飯才上機。

想不到原來成都的班機也有飛機餐，早知就可以省點錢了。

過了三小時，隔了半個月，終於回到了熟悉的地方------香港。

相信不少人從機場回家的路上都必定會經過青馬大橋，就以這張照片作結吧！

<全篇完>

後記：以往在網上看到不少爛尾的遊記，這次自己落筆終於可以寫好一個完整的遊記，實在是十分感動。也感謝各位陪我走過這十七天的西藏之旅，接下來會開始寫斯里蘭卡的遊記，敬請繼續支持。

路途見得多唔多單獨遊 睇晒之後好有興趣學你咁周圍去識下人

我嗰陣係買香港中移動一卡兩地嗰張

有幾多GB架？唔夠可以上網再買？

本身張卡就80蚊到 裏面有百零蚊儲值額 入多50蚊左右就可以開個4gb plan 唔夠可以充值再買
即係你當$130/4gb

出左拉薩會貴D 大概100-200rmb一晚

終於追晒

都見得多啊 有唔少仲係一個女仔tim

我上年六月去 天氣都唔錯

4月頭出發 有咩注意

最好食定高反藥 acetazolamine 藥房有得賣

多謝巴打由上年追到宜家

認得呀 多謝支持左咁耐

哈哈我睇左片了 thanks ching
希望遲下七月去都一樣咁好天啦 聽講係雨季

幾時出新片

招各位巴絲打六月中至六月底去西藏，講咗咁耐係時候要起行了，tg@Patrick_107

報團個到係海鮮價?

5月尾去🙋🏻‍♀️
有冇人都係？tg 🙋🏻‍♀️🙋🏻‍♀️

唔係

呢次團幾多錢 圖好似冇

爬返文 有寫1800rmb

五月未廣州火車入🖤

推唔推薦游完阿里南線返到去拉薩先再決定報轉山?
定係當地既團會同時行阿里南線+轉山

另外睇下 4月21-5月4 有無人會係西藏
可以交流下或者到時食飯拼車
tg: mmarrc

竟然係youtube睇哂先見到依個post

直接報一個南線加轉山的團啦，大概10日左右
因為如果你返左拉薩再去轉山其實係要行回頭路，無謂浪費時間

有冇巴絲打6月中~7月頭出發去轉山？

尋日先見到呢個channel 追哂西藏啲片 正

想問下 個團 係間青旅自己搞定有旅行團公司係間青旅開團
taobao 團會唔會伏？

巴打回程機票用左幾銀?

$2000

咁平我見旺季啲機票好鬼貴，巴打係邊買咁抵？

岩岩睇機票6月比7,8月平唔少

如果唔怕煩 拉薩飛深圳 班次多好多選擇同埋

青旅有個旅遊部搞的
taobao團未join過 唔知伏唔伏 不過要小心睇下個價錢有咩包有咩唔包

巴打，唔該我想問下，拼團成個團費係1800蚊？佢係包啲咩同埋唔包啲咩？唔該曬

留個名 plan緊旅行 唔知去邊好 西藏都想去

想問香港人要唔要入藏紙？

用回鄉證唔洗，用護照入境要

想知大家一齊食野點AA法 ?

Me 六月頭去

之前睇完巴打個VLOG激發左我, 早排裸辭左黎緊13號我都出發, 一樣都係火車到拉薩
不過我打算到步之後係入住酒店兩晚 , 知唔知酒店會唔會有拼車團? 定一樣都係去青年旅館搵
轉山我都好想去 , 但咩裝備都冇 , 係香港突登買去用又好貴 ,怕到時高反反應太大就唔會去轉山 , 巴打係拉薩有冇見過有鋪頭會有哩類型裝備賣?

岩岩去完番黎幾日......
睇番D相 十幾日咁快就完
旅行後遺症 出晒黎....

hi 有冇tg?

多謝巴打支持
其實住酒店都可以行入去青年旅館搵拼車團的
至於轉山裝備方面如果覺得香港買貴的話就淘寶啦 拉薩我見d裝備鋪頭都係大牌子嗰d e.g. north face 應該都唔平得過香港好多

都係玩阿里南綫？

黎緊6月14出發，再問多次有冇人可以同行😅😅

@Betaloc

林芝3日+阿里南+納木措

6月18-27有無人差唔多時間

留個名舊年去完

爸打 我想問下你拼車上珠峰果個團幾錢

獨遊西藏
6月20 到 7月8
有冇巴打絲打差唔多時間？
回程機票好貴仲未買
三千幾蚊

文西巴喺早幾多日買機票 我行程跟住你嚟玩 不過未必轉山了 btw 睇咗你遊記同 vlog 四五次 好有用！
不過你youtube 啲片有啲內容背景音樂唔同咗嘅同之前睇

我6月13號會到拉薩，有機會一齊玩

有機會一齊玩，單拖13號到拉薩

買咗火車飛15號到埗，搵咗文西巴打既包車師傅

我係早一個月左右買的 多謝巴打支持 祝你旅途愉快

你一個人包車？

點解你片封面咁似mingjai